#: STRINGS.NAMES.CITY_LAMP
msgctxt "STRINGS.NAMES.CITY_LAMP"
msgid "Lamp Post"
msgstr "가로등"

#: STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Plain fire. No science involved."
msgstr "특별한 과학 따윈 없는 단순한 불이다."

#: STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Lusterless."
msgstr "칙칙하다."

#: STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "How wonderful! Does it run on direct current or alternating current?"
msgstr "아주 훌륭하군! 직류로 작동할까 아니면 교류로 작동할까?"

#: STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Presumably they've turned it off to conserve the bulb."
msgstr "전구를 아끼려고 끈 모양이군."

#: STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Thanks for keeping me safe, light!"
msgstr "안전하게 지켜 줘서 고마워, 빛아!"

#: STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Pretty sure that's a lamp."
msgstr "등이 분명해."

#: STRINGS.CHARACTERS.WARBUCKS.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARBUCKS.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "What an intriguing civilization!"
msgstr "참 흥미로운 문명이군!"

#: STRINGS.CHARACTERS.WARBUCKS.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARBUCKS.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "No need for light in the daytime, I suppose."
msgstr "낮에는 불을 켤 필요가 없겠지."

#: STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "It's a small comfort."
msgstr "작은 위안이 돼."

#: STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "What a quaint street lamp."
msgstr "참 특이한 가로등이야."

#: STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "It shines bright this night."
msgstr "오늘따라 밝아 보이는군."

#: STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Nary a glimmer."
msgstr "빛이 전혀 안 나는군."

#: STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "A welcome sign of civilization."
msgstr "문명의 환영 표시야."

#: STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "It eases my mind."
msgstr "마음이 안정되는군."

#: STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "They don't turn off when I get close!"
msgstr "가까이 가도 꺼지지 않는다!"

#: STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "I miss street lamps."
msgstr "가로등이 그립다."

#: STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "It cannot ward off the darkness forever."
msgstr "어둠을 영원히 막을 수는 없어."

#: STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "A place to hold light."
msgstr "빛을 보관하는 곳이야."

#: STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "A free light source. I'll take it."
msgstr "공짜 빛이다. 가져갈래."

#: STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Not much to look at now, but wait'll nighttime."
msgstr "지금은 딱히 특별한 점이 없지만, 밤이 되면 달라질 거야."

#: STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Quite radiant."
msgstr "빛이 꽤 밝군!"

#: STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "A dormant street lamp."
msgstr "가로등이 휴식을 취하고 있네."

#: STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "'TIS A LAMP"
msgstr "등불이로다"

#: STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "'TIS ONLY ALIGHT AT NIGHT"
msgstr "밤에만 빛나노라"

#: STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Fire is so versatile."
msgstr "불은 쓸모가 많은걸."

#: STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "They're kinda dull in the daytime."
msgstr "낮에는 좀 따분한걸."

#: STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Wolfgang does not like the dark."
msgstr "볼프강은 캄캄한 것이 싫다."

#: STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Is lamp for night lights."
msgstr "야간등이다."

#: STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "A little bit of safe haven."
msgstr "자그마한 안식처잖아."

#: STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "Looks like a street lamp."
msgstr "가로등 같네."

#: STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Sanctuary!"
msgstr "안식처다!"

#: STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "A landlamp."
msgstr "육지 등불이다."

#: STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "Big light stick"
msgstr "큰 빛 막대기야"

#: STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "No light"
msgstr "빛이 없어"

#: STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CITY_LAMP.GENERIC"
msgid "PRIMITIVE SOURCE OF ILLUMINATION"
msgstr "원시 광원"

#: STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.CITY_LAMP.ON"
msgid "NONFUNCTIONING"
msgstr "기능 불가 상태"
